<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>boobo94</title>
    <description>A simple, beautiful theme for Jekyll that emphasizes content rather than aesthetic fluff.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>How to build a skill with Amazon Alexa</title>
        <description>&lt;p&gt;Hi guys,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recently, I started a new project, for Spanish market and at this moment that market it’s in the beginning phase, in beta, I’ll probably disclosure more in the future posts. The idea of this article it’s to help you to develop a skill from scratch using a starter pack. In this article I want to present more about &lt;a href=&quot;https://github.com/boobo94/alexa-skill-starter-pack-typescript&quot;&gt;alexa-skill-starter-pack-typescript&lt;/a&gt; from my github account. I dont’ want to discuss to much about this starter pack, because you can find more details how to use it or where to start from in the &lt;a href=&quot;https://github.com/boobo94/alexa-skill-starter-pack-typescript/blob/master/README.md&quot;&gt;README.md&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When I recently started the research to build this, I had few questions that I want to answer to you here.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;where-to-start-from-&quot;&gt;Where to start from ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;When I started it was very tough for me to understand where to start from, what to read first or how to know what I need to learn. If you are here, probably you started already to read some documents from Amazon and guess what ?! you already discovered that Amazon have a comprehensive documentation about &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/understanding-custom-skills.html&quot;&gt;how to build a custom skill&lt;/a&gt; and that documentation explain very well how to do it, but you don’t want to read all just to understand basics.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I started to read about what it’s an &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/choose-the-invocation-name-for-a-custom-skill.html&quot;&gt;Invocation Name&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/create-the-interaction-model-for-your-skill.html#intents-and-slots&quot;&gt;Intents&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/create-intents-utterances-and-slots.html#identify-slots&quot;&gt;Intent Slots&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/create-the-interaction-model-for-your-skill.html#sample-utterances&quot;&gt;Utterances&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/create-intents-utterances-and-slots.html#identify-slots&quot;&gt;Slot Types&lt;/a&gt;. So if you press the links, you’ll find the official definitions from Amazon, but let’s explain more simple than that.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;invocation-name&quot;&gt;Invocation Name&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;The invocation name represents the name used to invoke your skill. So if for example you want to build a skill which presents news about technology, a good invocation name can be “technology news” or “technology facts”, so this it’s the name which will open your skill, like you enter the name of a website in the web browser to invoke that website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are some requirements about choosing the invocation name and you can read them &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/choose-the-invocation-name-for-a-custom-skill.html#cert-invocation-name-req&quot;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;intents&quot;&gt;Intents&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;So for the moment we know how to open the skill, but now we have the skill, how you can ask Alexa to open a section. Referring to the example presented before, we have a skill about technology news, but this it’s a generic subject. If you want that your skill to be able to presents informations about Artificial Intelligence, Programming Languages, New Smartphones etc.., you need an intent for each of these departments. So when users says ‘Alexa, ask technology news’, she will knows that he wanted news from my skill, but after that let’s say that user wants news about Artificial Intelligence and he will say something like ‘Give me news about Artificial Intelligence’, this sentence it’s an utterance, but we will discuss in the next subchapter, but this it’s an utterance defined under Artificial Intelligence intent, so Alexa will know, now, that my intention it’s to get information about Artificial Intelligence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let’s recap, an intent represent an action wanted by a user, it’s like a definitory section. &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/create-intents-utterances-and-slots.html#intent-name&quot;&gt;Here&lt;/a&gt; you can find some rules to choose the best name for your intents. As well, there are some built in intents which can be found &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/built-in-intent-library.html&quot;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;utterances&quot;&gt;Utterances&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;As I already told you an utterance represents a sentence which it’s part from an Intent and define particularly that Intent. This it’s a very important part, that you should focus on and think of all variations for an idea and multiple ways that a user can ask the same idea. For example, if I want news about Artificial intelligence you can have multiple way to open that intent like:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Offer me news about Artificial Intelligence&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Give me informations about Artificial Intelligence&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;I want news about AI&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;More information about AI&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Don’t be lazy and please not overestimate your user, because not all of them are smart or maybe they are not used with AI, so please have in mind that your user can be very stupid and in that way, you’ll make it the best. Add as much as possible utterances to cover all the variations that a user can ask for an intent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you want to know best practices and recommendations please &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/best-practices-for-sample-utterances-and-custom-slot-type-values.html&quot;&gt;visit this&lt;/a&gt; or rules &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/create-intents-utterances-and-slots.html#h3_intentref_rules&quot;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;intent-slots&quot;&gt;Intent Slots&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;So now, you know what it’s an intent and an utterance, but an intent slot it’s like a variable. For example if we have an intent to get distance between two points, point a to point b, we will have utterances like:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Give me distance from Paris to New York&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;How long it’s between Budapest to Bucharest&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;So we can identify two variables, &lt;em&gt;pointA&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;pointB&lt;/em&gt;, now we can rewrite rules like:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Give me distance from {pointA} to {pointB}&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;How long it’s between {pointA} to {pointB}&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Alexa will match the values with slots. You can read more &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/create-intents-utterances-and-slots.html#identify-slots&quot;&gt;here&lt;/a&gt;, how to identify slots inside utterances or best practices. A slot can have a type, so if you want to know how to assign a slot type to a slot read &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/create-intents-utterances-and-slots.html#assign-slot-types&quot;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;slot-types&quot;&gt;Slot Types&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A slot type represents the type of slot, it’s like a variable type. There are &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/slot-type-reference.html&quot;&gt;default value&lt;/a&gt; builds by Amazon. If you want to discover best practices you can find &lt;a href=&quot;&quot;&gt;here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You can exercise more by doing on your on in the &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/alexa/console/ask&quot;&gt;Developer Console&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/q-mrSBrlDso&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;how-to-run-a-server-locally-&quot;&gt;How to run a server locally ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;You can do it simple just by downloading [ngrok](https://ngrok.com/) and create a server with the following code&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;import * as express from &quot;express&quot;;
import * as bodyParser from &quot;body-parser&quot;;
import { LambdaHandler } from &quot;ask-sdk-core/dist/skill/factory/BaseSkillFactory&quot;;
import { RequestEnvelope } from &quot;ask-sdk-model&quot;;
import { AddressInfo } from &quot;net&quot;;

import { handler } from './lambda/custom/index'

// Convert LambdaFunction to RequestHandler

function ConvertHandler(handler: LambdaHandler): express.RequestHandler {
    return (req, res) =&amp;gt; {
        handler(req.body as RequestEnvelope, null, (err, result) =&amp;gt; {
            if (err) {
                return res.status(500).send(err);
            }
            return res.status(200).json(result);
        });
    };
}

// create server
const server = express();
const listener = server.listen(process.env.port || process.env.PORT || 3000, function () {
    const { address, port } = listener.address() as AddressInfo;
    console.log('%s listening to %s%s', server.name, address, port);
});

// parse json
server.use(bodyParser.json());

// connect the lambda functions to http
server.post(&quot;/&quot;, ConvertHandler(handler));
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Take a look at &lt;a href=&quot;https://github.com/boobo94/alexa-skill-starter-pack-typescript&quot;&gt;this&lt;/a&gt; code.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Open Terminal and run&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;$ ./ngrok http -bind-tls=true -host-header=rewrite 3000&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Copy the https link and go to &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/alexa/console/ask/test/amzn1.ask.skill.15bebd4e-4520-4a06-8fb7-57149258f4d0/development/en_US&quot;&gt;Alexa Console&lt;/a&gt;, under Endpoint section, select `TTPS` and paste the link in `Default Region` input field. From the below dropdown choose `My development endpoint is a sub-domain of a domain that has a wildcard certificate from a certificate authority`.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* Every time when you run the ngrok, you need to update the endpoint url.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;should-i-choose-lambda-function-or-https-server-&quot;&gt;Should I choose Lambda Function or HTTPS server ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Depends very much by your skill, but probably the most of you can use Lambda Function.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Why to choose Lambda:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;you don’t need to administrate any resource&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;don’t need SSL certificate&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;don’t need to verify where requests come from&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;AWS Lambda run only when a request comes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;First 1M requests per month are free. &lt;a href=&quot;https://aws.amazon.com/lambda/pricing/&quot;&gt;Read more about pricing&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Read &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/host-a-custom-skill-as-an-aws-lambda-function.html#about-lambda-functions-and-custom-skills&quot;&gt;here&lt;/a&gt; more about connecting Alexa with AWS Lambda or &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/host-a-custom-skill-as-an-aws-lambda-function.html#create-a-lambda-function-for-an-alexa-skill&quot;&gt;here&lt;/a&gt; to create a Lambda for Alexa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Requirements for HTTPS Web Service:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;The service must be Internet-accessible.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The service must adhere to the &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/request-and-response-json-reference.html&quot;&gt;Alexa Skills Kit interface&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The service must support HTTP over SSL/TLS, leveraging an Amazon-trusted certificate.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The service must accept requests on port 443.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The service must validate that incoming requests are coming from Alexa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;If you want to read more about configuration and requirements read &lt;a href=&quot;https://developer.amazon.com/docs/custom-skills/host-a-custom-skill-as-a-web-service.html&quot;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;where-to-start-coding-from-&quot;&gt;Where to start coding from ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Before to start any code, I suggest you to choose an SDK, but if you choose javascript SKD v2 it’s a better option than v1 and after that take a at someone else code. You can find basic examples on &lt;a href=&quot;https://github.com/alexa/alexa-skills-kit-sdk-for-nodejs&quot;&gt;Alexa’s Github profile&lt;/a&gt; but you can check more for example: &lt;a href=&quot;https://github.com/Xzya/alexa-typescript-hello-world&quot;&gt;alexa-typescript-hello-world&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://github.com/Xzya/alexa-romanian-radio&quot;&gt;alexa-romanian-radio&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://github.com/Xzya/alexa-lambda-typescript&quot;&gt;alexa-lambda-typescript&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;resources&quot;&gt;Resources&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt; https://medium.com/@cnadeau_/allow-alexa-to-run-your-locally-hosted-skill-1786e3ca7a1b
 https://github.com/balassy/aws-lambda-typescript
 https://ask-sdk-for-nodejs.readthedocs.io/en/latest/Developing-Your-First-Skill.html
 https://ngrok.com/
 https://github.com/alexa/alexa-skills-kit-sdk-for-nodejs
 https://developer.amazon.com/docs/smapi/ask-cli-command-reference.html
 https://developer.amazon.com/docs/smapi/quick-start-alexa-skills-kit-command-line-interface.html
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 03:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/ai/alexa-skill/2018/07/09/how-to-build-a-skill-with-amazon-alexa/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/ai/alexa-skill/2018/07/09/how-to-build-a-skill-with-amazon-alexa/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Automatic GearBox Module with Fuzzy Controller</title>
        <description>&lt;p&gt;Sistemul isi propune realizarea unui modul electronic, pentru schimbarea automata a vitezelor unui autovehicul, folosind o cutie de viteze automata. Factorii ce influenteaza sistemul sunt:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Viteza autoturismului&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Turatia motorului&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Modul de condus - modul de utilizare al autoturismului in functie de dorinta&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;soferului. Presupunem ca selectia se va face in baza unui comutator si permite 3&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;moduri de lucru:&lt;/p&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;Eco - un mod de condus specializat pentru un consum mic si un mod de poluare&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;redus. In acest context motorul va opera cu turatii mici si viteza redusa.&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;City - un mod de condus specializat pentru modul de oras, viteze reduse, turatii&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;mari pentru demaraje fapt datorat indicatiilor semafoarelor&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;Sport - in acest mod de condus se va utiliza motorul cu turatii mari si viteze&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;mici sau mari.&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;Se va utiliza un Controller cu logica Fuzzy care sa reactioneze conform variabilelor de intrare viteza, turatie si mod de condus, astfel incat sa gestioneze schimbarea treptei de viteze in mod automat.&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Intregul articol poate fi citit si descarcat &lt;a href=&quot;http://libgen.io/book/index.php?md5=6C1FF04E74F0AC17DB2E1A130291BDF8&quot;&gt;aici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 15:31:19 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/research/2018/06/10/automatic-gearbox-module-with-fuzzy-controller/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/research/2018/06/10/automatic-gearbox-module-with-fuzzy-controller/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Chatbots a different approach for messaging</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Abstract&lt;/em&gt; - This article shows general informations and different issues of usage about chatbots. Also shows a new way of usage of these in a new domain, throw these can be used to send alerts and notifications to many users.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Keywords - chatbot, artificial intelligence, business, online services&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This article shows issues of a new gambler in industry which will change in short time the technology businesses. As we can see, we live in an age where IT domain it’s changing faster, because every day new technologies are launched, new programming languages, new electronic devices or electronics, smartphones, computers and more and more the phenomenon IOT (internet of things) escalate. But in this story was launched subtle a new idea, chatbot, care in my opinion represents the beginning into a new way, beside of those known by us until now about automatization.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intregul articol poate fi citit si descarcat de &lt;a href=&quot;http://libgen.io/book/index.php?md5=BC3209388E73C91C735D4C6492A9AD33&quot;&gt;aici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 03:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/research/2018/06/10/chatbots-a-different-approach-for-messaging/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/research/2018/06/10/chatbots-a-different-approach-for-messaging/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Third eye for blind people</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;senzori-ultrasonici---arduino&quot;&gt;Senzori ultrasonici - Arduino&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;pentru-depistarea-obstacolelor-in-supervizarea&quot;&gt;Pentru depistarea obstacolelor, in supervizarea&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;motricitatii-persoanelor-cu-dizabilitati&quot;&gt;motricitatii persoanelor cu dizabilitati&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Militaru Bogdan Alexandru
Facultatea de Electronica Calculatoare si Telecomunicatii
Specializarea Inginerie Electrica si Sisteme Inteligente
Disciplina Senzori Inteligenti&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cuprins&quot;&gt;Cuprins&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;senzori-ultrasonici---arduino--1&quot;&gt;Senzori ultrasonici - Arduino 	1&lt;/h4&gt;

&lt;h5 id=&quot;1-cerinte-de-proiectare--3&quot;&gt;1. Cerinte de proiectare 	3&lt;/h5&gt;

&lt;h5 id=&quot;2-introducere--4&quot;&gt;2. Introducere 	4&lt;/h5&gt;

&lt;h5 id=&quot;3-sisteme-existente--5&quot;&gt;3. Sisteme existente 	5&lt;/h5&gt;

&lt;h5 id=&quot;4-aspecte-teoretice--5&quot;&gt;4. Aspecte teoretice 	5&lt;/h5&gt;

&lt;h5 id=&quot;41-arduino-pro-mini--5&quot;&gt;4.1. Arduino Pro Mini 	5&lt;/h5&gt;

&lt;h5 id=&quot;42-senzor-ultrasonic--6&quot;&gt;4.2. Senzor Ultrasonic 	6&lt;/h5&gt;

&lt;h5 id=&quot;tipurile-de-senzori-ultrasonici-microsonic--6&quot;&gt;Tipurile de senzori ultrasonici Microsonic: 	6&lt;/h5&gt;

&lt;h5 id=&quot;5-proiectare--11&quot;&gt;5. Proiectare 	11&lt;/h5&gt;

&lt;h5 id=&quot;51-diagrama-de-circuit--12&quot;&gt;5.1. Diagrama de circuit 	12&lt;/h5&gt;

&lt;h5 id=&quot;52-montaj--13&quot;&gt;5.2. Montaj 	13&lt;/h5&gt;

&lt;h5 id=&quot;53-programarea-microcontrolleruli-arduino--14&quot;&gt;5.3. Programarea microcontrolleruli Arduino 	14&lt;/h5&gt;

&lt;h5 id=&quot;bibliografie&quot;&gt;Bibliografie&lt;/h5&gt;

&lt;h2 id=&quot;1-cerinte-de-proiectare&quot;&gt;1. Cerinte de proiectare&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Se doreste realizarea unei aplicatii capabile sa identifice obstacolele aparute in calea unei
persoane cu dizabilitati de vedere cu ajutorul unui microcontroler, Arduino si senzori ultrasonici
pentru masurarea distantei fata de obstacole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conceptul de utilizare consta in utilizarea a 6 module, plasate pe corpul persoanei in zonele
cu un grad de accidentare ridicat:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Umeri&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Genunchi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Palme&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Utilizarea unui modul pe una din palme este vitala deoarece, de obicei persoanele cu
dizabilitati incearca sa identifice prin atingere, posibilele obstacole aflate in cale, astfel senzorii vor
identifica obstacolul inainte de contactul fizic al persoanei cu obiectul.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-introducere&quot;&gt;2. Introducere&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Proiectul ce va fi descris in randurile urmatoare se doreste a fi o tehnologie portabila pentru
oamenii cu dizabilitati de vedere. Ideea din spatele acestei tehnologii o reprezinta nevoile tot mai mari
ale acestor oameni in zilele noastre, deoarece tehnologia avanseaza insa adaptarea la noile conditii
poate fi dificila chiar si pentru cei fara probleme vizuale, masinile electrice nu produc zgomot, la
supermaket avem usi ce se deschid pe senzor, usile liftului pot pune mari dificultati chiar si oamenilor
fara un handicap vizual. Astfel un proiect de o asemenea anvergura se considera necesar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proiectul propune crearea unor dispozitive portabile ce pot fi montate in mai putin de 1 minut
de oricine si se bazeaza pe unde cu ultrasunete pentru a depista obstacolele din jur, in cazul in care
unul dintre echipamente depiseazata un obstacol, soneria acestuia va produce un sunet asemanator
senzorilor de parcare utilizati in industria auto, pentru a atentiona individul ca se apropie de un
pericol. Modalitatea de prindere este una foarte simpla cu ajutorul unei bande elastice, se introduce pe
mana sau picior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conform statisticilor aproximativ 39 de milioane de oameni sufera ce aceasta boala pe glob.
Aceste persoane sufera foarte mult in timpul unei zile, din cauza problemelor de deplasare ingreunate.
Pana acum, persoanele foloseau celebrul baston alb, despre care se poate spune ca a fost unul foarte
eficient pentru o perioada lunga de timp, insa cu toate acestea, prezinta o multime de dezavantaje. O
alternativa era utilizarea animalelor de companie, precum cainii, insa costurile de intretinere sunt
destul de mari. Astfel principalul obiectiv in dezvoltarea acestui proiect consta in realizarea unui
dispozitiv ieftin si eficient care sa ofere un comfort in plimbari, viteza si incredere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acest tip de proiect reprezinta un concept destul de nou, neabordat de foarte multe persoane,
insa pe internet exista cateva reverinte [1], [2]. Exista cu siguranta o multitudine de sisteme pe piata,
in acest moment care incearca sa rezolve acest handicap vizual, insa cele mai multe dintre ele au
deficiente precum: greutate prea mare in transport sau necesitatea unui instructaj amanuntit in
prealabil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Page-3-Image-1.png&quot; alt=&quot;general concept&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O particularitate a acestui proiect o reprezinta faptul ca este accesibila tuturor, costurile de
productie fiind sub 100lei ( 20€ ). Iar avantajul particular il reprezinta faptul ca este usor de montat,
transportat si utilizat.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-sisteme-existente&quot;&gt;3. Sisteme existente&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Asa cum am prezentat anterior in intorducere, exista cateva posibile modalitati de a rezolva
problema persoanelor cu dizabilitati de vedere, precum basoton, caine de companie sau dispozitive
smart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bastonul&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acesta este cu siguranta unul dintre cele mai utilizate dispozitive de catre nevazatori, insa exista
foarte multe dezavantaje in utilizarea unui astfel de dispozitiv. Unul dintre principalele sale
dezavantaje o constutie faptul ca aria de detectie este foarte restransa, campul senzorial fiind detectat
doar in fata utilizatorului si doar pe o zona restransa, in care se afla varful bastonului, ceea ce face ca
utilizatorul sa fie nevoit sa miste continuu bastonul pentru a acoperi o arie suficienta pentru o
deplasare sigura. Un alt dezavantaj il constituie faptul ca intotdeauna una din maini este ocupata cu
bastonul si astfel utilizatorului nu ii este oferita o libertate de care are nevoie. Alte probleme ce pot
aparea sunt fisurile sau ruperea acestuia, blocarea bastonului in tufisuri, boscheti, gropi, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Caine de companie&lt;/strong&gt;
Cainii sunt cu siguranta o modalitate foarte buna de depalsare si ajutor pentru persoanele cu
dizabilitati vizuale, insa costurile de intretinere si chiar achizitonare sunt destul de mari, deoarece
dresajul pentru ca animalul sa fie capabil sa ofere incredere si suport este foarte scump.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4-aspecte-teoretice&quot;&gt;4. Aspecte teoretice&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;41-arduino-pro-mini&quot;&gt;4.1. Arduino Pro Mini&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Arduino este o companie open-source care produce atât plăcuțe de dezvoltare bazate
pe microcontrolere, cât și partea de software destinată funcționării și programării acestora. Pe lângă
acestea include și o comunitate uriașă care se ocupă cu creația și distribuirea de proiecte care au ca
scop crearea de dispozitive care pot sesiza și controla diverse activități sau procese în lumea reală.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aceasta este versiunea Arduino Mini produsa de Sparkfun. Este proiectata special pentru a
obtine performanta la cost redus. Platforma Arduino Pro Mini este identica cu Arduino Mini din punct&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;de vedere al pinilor, doar ca dispune de un procesor ATMEGA 328 (in loc de 168). Pentru programare
este necesar un conector FTDI.[5]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Specificatii&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ATMega328 la 16 MHz&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;suporta auto-reset&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;regulator 5V&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;suporta maxim 150 mA in curent de iesire&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;protectie la supracurent&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;protectie la inversarea polaritatii&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;42-senzor-ultrasonic&quot;&gt;4.2. Senzor Ultrasonic&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Senzorii ultrasonici emit pulsatii acustice scurte, de inalta frecventa, la intervale de timp
regulate. Acestea se propaga prin aer cu viteza sunetului. Daca lovesc un obiect, acestea sunt
reflectate inapoi ca semnale ecou la senzor, care calculeaza distanta pana la obiect pe baza intervalului
de timp dintre emiterea semnalului si receptarea ecoului.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deoarece distanta pana la obiect este determinata prin masurarea timpului de deplasare a undelor si nu
prin intensitatea sunetului, senzorii ultrasonici sunt excelenti pentru eliminarea interferentelor de
fundal.
In principiu, toate materialele care reflecta sunetul pot fi detectate, indiferent de culoarea lor. Chiar si
materialele transparente sau folii subtiri nu reprezinta nicio problema pentru un senzor ultrasonic.
Senzorii ultrasonici Microsonic sunt potriviti pentru distante de la 30 mm pana la 10 m si deoarece
masoara timpul de deplasare, ei pot efectua o masuratoare cu precizie ridicata. Unii dintre senzorii
nostri pot sa determine semnalul cu o precizie de mai putin de 0.18 mm.
Senzorii ultrasonici pot sa vada prin aer plin de praf si prin vapori de cerneala. Chiar si depuneri
subtiri pe membrana senzorului nu afecteaza functionarea acestuia.
Senzori cu o zona fara vizibilitate de doar 30 mm si o dispersie a undelor foarte ingusta gasesc astazi
aplicatii complet noi: masurarea nivelurilor in cutiile de iaurt si eprubete precum si scanarea sticlelor
mici in sectorul de ambalare - nicio dificultate pentru senzorii nostri. Sunt detectate chiar si firele
subtiri.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tipurile-de-senzori-ultrasonici-microsonic&quot;&gt;Tipurile de senzori ultrasonici Microsonic:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Senzori ultrasonici de tip reflexiv;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Reprezinta metoda clasica de detectie. Prin aceasta metoda contactul este activat, imediat ce obiectul
este localizat în aria de detecţie presetată.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Senzori ultrasonici de tip fereastra;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Prin acest mod contactul este activat, cand obiectul este localizat intr-o fereastra (zona) definita prin
doua limite. Acest mod poate fi folosit pentru a monitoriza, de exemplu, marimea sticlelor de pe o
banda rulanta (sticlele mai mari sau mai mici pot fi inlaturate). Contactul se activeaza in momentul in
care obiectul depaseste limitele definite.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Senzori ultrasonici de tip bariera reflexiva;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;In acest mod se seteaza o fereastra, definita de doua limite, in care se introduce un reflector. Orice
reflector, de exemplu si o foaie de metal. Contactul se activeaza in momentul in care obiectul de
detectat acopera reflectorul. Acest mod de detectie este adecvat pentru a detecta materiale spumoase
sau alte materiale ce au suprafete neregulate.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Senzori ultrasonici cu iesire analogica;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Acesti senzori transmit masuratoarea ca o tensiune proporţionala (0-10V) sau curent (4…20mA).
Pentru senzorii cu iesire analogica se poate seta: fereastra apropiata si cea indepartata si respectiv
caracteristica lor daca este crescatoare sau descrescatoare. In functie de tipul senzorului si marimea
ferestrei, rezolutia se încadrează undeva între 0,025 şi 0,36 mm.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Senzori ultrasonici de margine;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Au o constructie de tip furca si au un principiu asemanator cu senzorii de tip bariera. Sunt folositi
pentru monitorizarea de tipar si emit semnal analogic de 0-10V sau 4…20mA.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Senzori ultrasonici de control multistrat;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Metoda de functionare este asemanatoare cu barierele uni-directionale si detecteaza una sau mai multe
straturi de obiecte care se suprapun din greseala. Sistemul de emitator-receptor poate detecta: foi,
filme, carton sau coli subtiri de metal. Iesirile de semnal sunt valabile pentru a indica straturile
multiple sau lipsa obiecteleor de detectat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Senzorul utilizat pentru realizarea acestui proiect este HC-SR04 oferit de Sparkfun,
devoltatorii care ofera si microcontrollerul Arduino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acesta este un senzor de masurare cu ultrasunete. Acest senzor economic ofera functii de masurare
non-contact de la 2 cm la 400 cm, cu o precizie de actiune care poate ajunge pana la 3 mm. Fiecare
modul HC-SR04 include un transmitator cu ultrasunete, un receptor si un circuit de comanda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exista doar patru pini pe care trebuiesc conectati la HC-SR04: VCC (Power), Trig (Trigger), Echo
(Receive) si GND (Ground). Este foarte usor de configurat si utilizat.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;5-proiectare&quot;&gt;5. Proiectare&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Asa cum prezinta si titlul proiectul va fi realizat pe baza unui microcontroller Arduino si
senzori cu ultrasunete, insa pe langa aceste elemente esentiale, va nevoie de urmatoarele componente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Arduino Pro Mini 328 - 5V/16MHz&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Senzor cu ultrasunete HC-SR&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hartie de prototipare&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Motoras vibrator&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Buzzer&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Led rosu 5mm&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Switch&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Conector mama 8 pozitii, o linie 0.1”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Conector tata 40 de pozitii 1 linie 0.1”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fire jumber&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Baterie 3.7V&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elastice sau abtipilduri^&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;51-diagrama-de-circuit&quot;&gt;5.1. Diagrama de circuit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pentru inceput trebuiesc realizate conexiunile precum in figura urmatoare pentru conexiunea
microcontrolerului Arduino cu senzorii cu ultrasunete, buzzer, motorasul de vibratie, led-ul indicator
si switch-ul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se vor conecta la GND de pe microcontroller impantarea (GND) de la led, motorasul vibrator si
buzzer.
+VE de la led si pinul mijlociu al switch-ului se vor conecta la pinul 5
+VE de la buzzer se va conecta la primul pin al switch-ului
+VE al motorasului vibrator se va conecta la ultimul pin al switch-ului&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Swtich-ul utilizat, are 2 pozitii ce permite comutarea intre buzzer sau vibrator, deoarece exista cazuri
in care persoanele au si probleme auditive sau mediul inconjurator este unul foarte zgomots.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Page-12-Image-15.png&quot; alt=&quot;Diagrama schema generala&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pentru conectarea senzorului cu ultrasunete se va proceda in urmatorul mod:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pentru alimentare se va folosi acumulatorul de 3.7V specificat in lista de necesitati. Pentru
conectivitate. Pinul GND de la microcontroller se va conecta la GND la acumulator, iar pinul +VCC
al acumulatorului se va conecta la pinul de alimentare VCC de pe microcontroller.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Senzor&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Arduino&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;VCC&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;VCC&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;GND&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;GND&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;PIN Trig&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;PIN 12&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;PIN Echo&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;PIN 12&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h3 id=&quot;52-montaj&quot;&gt;5.2. Montaj&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pornind de la ideea prezentata de la inceput, ca dispzitivul trebuie sa aiba dimensiuni reduse
si sa fie usor de montat si transportat, vom face montajul astfel incat dispozitivele sa ocupe un spatiu
cat mai mic, dupa cum se poate oserva in imaginile urmatoare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se vor monta initial pe hartia de prototipare mufele mama, buzzerul si apoi vibratorul, ledul si switch-
ul. Urmand apoi sa se faca pe spatele hartiei de prototipare conexiunile aferente intre circuite,
conform celor mentionate in schema de proiectare. Se vor adauga ulterior senzorii si microcontroller-
ul Arduino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acumulatorul va fi adaugat ulterior, putand fi lipit pe spatele dispozitivului cu silicon. In cazul in care
se doreste realizarea acestui proces, este importanta ca in prealabil sa se faca o protectie a circuitelor
pe spatele hartiei de prototipare, pentru a izola aparitia unor contacte nedorite dupa montajul
acumulatorului.
Dimensiunea pentru hartia de prototipare este de 5 x 3 cm.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;53-programarea-microcontrolleruli-arduino&quot;&gt;5.3. Programarea microcontrolleruli Arduino&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pentru proiectarea microcontroller-ului se poate utiliza unul din mediile de programare puse
la dispozitie de dezvoltator Arduino IDE. [4]&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-C++&quot;&gt; const int pingTrigPin = 12 ; //Trigger connected to PIN 7

 const int pingEchoPin = 10 ; //Echo connected yo PIN 8

 int buz= 5 ; //Buzzer to PIN 4

 void setup() {
     
 Serial.begin( 9600 );

 pinMode(buz, OUTPUT);

 }

 void loop()

 {

 long duration, cm;

 pinMode(pingTrigPin, OUTPUT);

 digitalWrite(pingTrigPin, LOW);

 delayMicroseconds( 2 );


 digitalWrite(pingTrigPin, HIGH);

 delayMicroseconds( 5 );

 digitalWrite(pingTrigPin, LOW);

 pinMode(pingEchoPin, INPUT);

 duration = pulseIn(pingEchoPin, HIGH);

 cm = microsecondsToCentimeters(duration);

 if(cm&amp;lt;= 50 &amp;amp;&amp;amp; cm&amp;gt; 0 )

 {

 int d= map(cm, 1 , 100 , 20 , 2000 );

 digitalWrite(buz, HIGH);

 delay( 100 );

 digitalWrite(buz, LOW);

 delay(d);

 }

 Serial.print(cm);

 Serial.print(&quot;cm&quot;);

 Serial.println();

 delay( 100 );

 }

 long microsecondsToCentimeters(long microseconds)

 {

 return microseconds / 29 / 2 ;

 }
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&quot;bibliografie-1&quot;&gt;Bibliografie&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Youtube - &lt;a href=&quot;https://youtu.be/t3j2ZW9T8CI&quot;&gt;https://youtu.be/t3j2ZW9T8CI&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Youtube - &lt;a href=&quot;https://youtu.be/_xjXieP_hY&quot;&gt;https://youtu.be/_xjXieP_hY&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://create.arduino.cc/projecthub/muhammedazhar/third-eye-for-the-blind-8c246d?ref=tag&amp;amp;ref_id=sensor&amp;amp;offset=&quot;&gt;https://create.arduino.cc/projecthub/muhammedazhar/third-eye-for-the-blind-8c246d?ref=tag&amp;amp;ref_id=sensor&amp;amp;offset=&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.arduino.cc/en/main/software&quot;&gt;https://www.arduino.cc/en/main/software&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.robofun.ro/arduino_pro_mini_328_16mhz&quot;&gt;https://www.robofun.ro/arduino_pro_mini_328_16mhz&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.senzori-ultrasonici.ro/principiul-ultrasonic&quot;&gt;http://www.senzori-ultrasonici.ro/principiul-ultrasonic&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.electromatic.ro/component/content/article/&quot;&gt;http://www.electromatic.ro/component/content/article/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 28 May 2018 15:31:19 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/research/2018/05/28/third-eye-for-blind-poeple/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/research/2018/05/28/third-eye-for-blind-poeple/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>How I started to build a chatbot</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;so-lets-begin&quot;&gt;So let’s begin&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;I’m not here to say how brave I am. or something else, but trying to listen to a good guy on &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCFh7FvnJ_0sVP4V0rZe6AaA&quot;&gt;youtube&lt;/a&gt; and thinking on my dissertation which comes soon and to the fact that I need to choose a subject for my final project, having the shower on top of me I got this briliant idea. So yea I say let’s build something to help people and John was talking about some guys which are in college and wants to learn programming and I remember how hard was for me to find informations from many and many places to put them together and in the end to have something real which can help people all over the world.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;the-big-idea&quot;&gt;The big idea&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;So I was there with the wather wetting my body and having the opportune time for relax, I tought … let’s build a chatbot for students, something which will listen to them and will reply to them about subject like ‘How can I find my career’, ‘Where should I move after university?’, ‘What comes after highschool?’, so in a more meaningful terms a chatbot which helps people to find their vocation and to answer to this kind of subject.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;the-research&quot;&gt;The research&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;I finish my bath and I put my pants back in bed, so guess what.. I couldn’t sleep, because I had a lot of great ideas and my mind was shotted with many and many things.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The second they I did a short research in the area and I discovers some great platforms that are already doing this like &lt;a href=&quot;http://wit.ai&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;wit.ai&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://api.ai&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;api.ai&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.ibm.com/watson/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;IBM Watson&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.luis.ai/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Microsoft Luis&lt;/a&gt;, all these info can be found in details on &lt;a href=&quot;https://medium.com/@abraham.kang/understanding-the-differences-between-alexa-api-ai-wit-ai-and-luis-cortana-2404ece0977c&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;this article&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;end-of-first-story&quot;&gt;End of first story&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;IDK exactly what to choose, I’m thinking maybe to play the game from scratch.. let’s see.. don’t go anywhere and keep an eye on me. You can use the &lt;a href=&quot;/feed.xml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;News Feed&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 23 May 2018 15:31:19 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/ai/chatbots/2018/05/23/how-I-started-to-build-a-chatbot/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/ai/chatbots/2018/05/23/how-I-started-to-build-a-chatbot/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>How to setup an Apache Virtualhost as proxy</title>
        <description>&lt;p&gt;If you want to use apache to set a virtualhost and to use it as proxy, to pass one or more localhosts to internet, all you have to do is to follow few simple rules described below:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;create file /etc/apache2/sites-available/VIRTUALHOST_NAME.conf&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;sudo a2ensite virtual_host_file_name&lt;/em&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;to disable an existing conf file &lt;em&gt;sudo a2dissite virtual_host_file_name&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;move file in /etc/apache2/sites-enabled/VIRTUALHOST_NAME.conf&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;install ssl module &lt;em&gt;sudo a2enmod ssl&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;sudo service apache2 reload&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Other commands for apache:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;show all modules installed &lt;em&gt;apache2ctl -M&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;show logs &lt;em&gt;sudo systemctl status apache2.service&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;References&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;DESIRED_PORT: represent the port where your current local server is running (node/go/etc server)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;URL_ADDRESS: your DNS&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-Bash&quot;&gt;&amp;lt;VirtualHost *:80&amp;gt;
        # for a single domain without different subdomains
        
        Redirect permanent / https://URL_ADDRESS
        
        # for multiple subdomains
        
        #RewriteEngine on
        #RewriteCond %{HTTP_HOST} ^(.+)\.airtouchmedia\.com$
        #RewriteRule ^/(.*)$ https://%1.airtouchmedia.com/$1 [R=301,L]
&amp;lt;/VirtualHost&amp;gt;

&amp;lt;IfModule mod_ssl.c&amp;gt;
        &amp;lt;VirtualHost *:443&amp;gt;

                ServerAdmin EMAIL
                ServerName URL_ADDRESS

                ProxyPreserveHost On
                ProxyPass / http://127.0.0.1:DESIRED_PORT/
                ProxyPassReverse / http://127.0.0.1:DESIRED_PORT/

                SSLEngine on
                SSLCertificateFile /home/ubuntu/certificates/certificate.crt
                SSLCertificateKeyFile /home/ubuntu/certificates/certificate.key
                SSLCertificateChainFile /home/ubuntu/certificates/certificate.ca.crt

        &amp;lt;/VirtualHost&amp;gt;
&amp;lt;/IfModule&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;This article can be found as well on &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/boobo94/90a4b5bd2b16261b8b5e8dfc91dad147&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gist&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 15:31:19 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tutorials/2018/04/26/setup-virtualhosts-apache-as-proxy/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tutorials/2018/04/26/setup-virtualhosts-apache-as-proxy/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>RESTful API Architecture - Resources</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;restful-api-architecture---resources&quot;&gt;RESTful API Architecture - Resources&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;I’m writing this article because when I started to look into this area I searched a lot after the best information that can help me to achieve a high level to design the best RESTful API architecture.
Here you can find a list of resources which describes from the basic to the highest level.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;best-practice-to-develop-an-api&quot;&gt;Best practice to develop an API&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.vinaysahni.com/best-practices-for-a-pragmatic-restful-api&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://www.vinaysahni.com/best-practices-for-a-pragmatic-restful-api&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://docs.microsoft.com/en-us/azure/architecture/best-practices/api-design&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://docs.microsoft.com/en-us/azure/architecture/best-practices/api-design&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.vinaysahni.com/best-practices-for-building-a-microservice-architecture&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://www.vinaysahni.com/best-practices-for-building-a-microservice-architecture&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.restapitutorial.com/lessons/whatisrest.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;http://www.restapitutorial.com/lessons/whatisrest.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.w3.org/Protocols/rfc2616/rfc2616-sec9.html#sec9.5&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://www.w3.org/Protocols/rfc2616/rfc2616-sec9.html#sec9.5&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://medium.com/tech-tajawal/modern-backend-developer-in-2018-6b3f7b5f8b9&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://medium.com/tech-tajawal/modern-backend-developer-in-2018-6b3f7b5f8b9&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://medium.com/coderbyte/a-guide-to-becoming-a-full-stack-developer-in-2017-5c3c08a1600c&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://medium.com/coderbyte/a-guide-to-becoming-a-full-stack-developer-in-2017-5c3c08a1600c&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/Microsoft/api-guidelines/blob/master/Guidelines.md&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://github.com/Microsoft/api-guidelines/blob/master/Guidelines.md&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Representational_state_transfer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Representational_state_transfer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://docs.microsoft.com/en-us/azure/architecture/best-practices/api-implementation&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://docs.microsoft.com/en-us/azure/architecture/best-practices/api-implementation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.w3.org/Protocols/rfc2616/rfc2616-sec10.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://www.w3.org/Protocols/rfc2616/rfc2616-sec10.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ics.uci.edu/~fielding/pubs/dissertation/top.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;http://www.ics.uci.edu/~fielding/pubs/dissertation/top.htm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://docs.microsoft.com/en-us/azure/architecture/best-practices/auto-scaling&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://docs.microsoft.com/en-us/azure/architecture/best-practices/auto-scaling&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTTP/Headers/ETag&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTTP/Headers/ETag&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/HTTP_ETag&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/HTTP_ETag&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;other-resources&quot;&gt;Other resources&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.restapitutorial.com/lessons/whatisrest.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;http://www.restapitutorial.com/lessons/whatisrest.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;what-to-know-as-a-back-end-developer&quot;&gt;What to know as a back-end developer&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://medium.com/tech-tajawal/modern-backend-developer-in-2018-6b3f7b5f8b9&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://medium.com/tech-tajawal/modern-backend-developer-in-2018-6b3f7b5f8b9&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 15:31:19 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tips/webservice/2018/04/18/RESTful-api-architecture-resources/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tips/webservice/2018/04/18/RESTful-api-architecture-resources/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>How to format an usb drive to fat16 or fat 32 on mac</title>
        <description>&lt;p&gt;Today I want to show you a simple trick that works simply and precise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All you have to do is to open you terminal and to run the following commands&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;List all the disks inside your computer, to find name of the disk that you want to format in the next step 
&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;diskutil list&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;example&quot;&gt;Example&lt;/h2&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-Bash&quot;&gt;Macs-MacBook-Pro:~ boobo94$ diskutil list
/dev/disk0 (internal, physical):
   #:                       TYPE NAME                    SIZE       IDENTIFIER
   0:      GUID_partition_scheme                        *251.0 GB   disk0
   1:                        EFI EFI                     209.7 MB   disk0s1
   2:                 Apple_APFS Container disk1         250.8 GB   disk0s2

/dev/disk1 (synthesized):
   #:                       TYPE NAME                    SIZE       IDENTIFIER
   0:      APFS Container Scheme -                      +250.8 GB   disk1
                                 Physical Store disk0s2
   1:                APFS Volume Untitled                114.5 GB   disk1s1
   2:                APFS Volume Preboot                 22.8 MB    disk1s2
   3:                APFS Volume Recovery                517.8 MB   disk1s3
   4:                APFS Volume VM                      2.1 GB     disk1s4

/dev/disk2 (external, physical):
   #:                       TYPE NAME                    SIZE       IDENTIFIER
   0:      GUID_partition_scheme                        *16.3 GB    disk2
   1:                        EFI EFI                     209.7 MB   disk2s1
   2:       Microsoft Basic Data MUZICA                  16.0 GB    disk2s2
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Format your usb drive&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;diskutil eraseDisk &quot;MS-DOS FAT16&quot; SOMENAME /dev/disk#&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;wiki&quot;&gt;Wiki:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;SOMENAME - here you can put the name that you want to be displayed on you computer in the future&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FAT16 - if you want to use fat32, please just replace 16 with 32&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;/dev/disk# - replace # with your disk number, for example if I want to format that usb connected to my computer,its name is /dev/disk2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 15:31:19 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tutorials/2018/04/14/how-to-format-an-usb-drive-to-fat16-or-fat32-on-mac/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tutorials/2018/04/14/how-to-format-an-usb-drive-to-fat16-or-fat32-on-mac/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>OWASP - Open Web Application Security Project</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;what-is-owasp---open-web-application-security-project&quot;&gt;What is OWASP - Open Web Application Security Project&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;The Secure Coding Practices Quick Reference Guide is a technology agnostic set of general software security coding practices, in a comprehensive checklist format, that can be integrated into the development lifecycle. [&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;1&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The focus is on secure coding requirements, rather then on vulnerabilities and exploits. It includes an introduction to Software Security Principles and a glossary of key terms. [&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;1&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It is designed to serve as a secure coding kick-start tool and easy reference, to help development teams quickly understand secure coding practices. [&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;1&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quick guide reference can be downloaded from &lt;a href=&quot;https://www.owasp.org/images/0/08/OWASP_SCP_Quick_Reference_Guide_v2.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;here&lt;/a&gt; [&lt;a href=&quot;#2&quot;&gt;2&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As well you can read about this subject in a good covered and well structured repository on GitHub &lt;a href=&quot;https://github.com/OWASP/DevGuide&quot;&gt;here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;references&quot;&gt;References&lt;/h3&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a name=&quot;1&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://www.owasp.org/index.php/Main_Page&quot;&gt;https://www.owasp.org/index.php/Main_Page&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a name=&quot;2&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://www.owasp.org/images/0/08/OWASP_SCP_Quick_Reference_Guide_v2.pdf&quot;&gt;https://www.owasp.org/images/0/08/OWASP_SCP_Quick_Reference_Guide_v2.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 15:31:19 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tips/webservice/2018/04/05/OWASP/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tips/webservice/2018/04/05/OWASP/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Create systemd service (Ubuntu 15+)</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;setup&quot;&gt;Setup&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Create a file: 
    &lt;div class=&quot;language-sh highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;      &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;sudo &lt;/span&gt;vi /etc/systemd/system/CUSTOM_SERVICE_NAME.service 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;    &lt;/div&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;With the following content&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;language-sh highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;Unit]
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;Description&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;CUSTOM_SERVICE_NAME

&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;Service]
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;ExecStart&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;/opt/www/EXEC_FILE
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;WorkingDirectory&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;/opt/www
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;Restart&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;always

&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;Install]
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;WantedBy&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;multi-user.target
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Enable the service to be started automatically on boot&lt;/p&gt;

    &lt;div class=&quot;language-sh highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;      &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;sudo &lt;/span&gt;systemctl &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;enable &lt;/span&gt;CUSTOM_SERVICE_NAME.service
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;    &lt;/div&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Check status/start/stop/restart&lt;/p&gt;

    &lt;div class=&quot;language-sh highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;      &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;sudo &lt;/span&gt;systemctl &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;{&lt;/span&gt;status|start|stop|restart&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;}&lt;/span&gt; CUSTOM_SERVICE_NAME
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;    &lt;/div&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://gist.github.com/boobo94/ad6ed51c07024f17201eb234fb0c91f5&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;i class=&quot;fab fa-github&quot;&gt;&lt;/i&gt; Gist on GitHub here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 14:31:19 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/tutorials/2018/02/18/create-custom-service-ubuntu/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/tutorials/2018/02/18/create-custom-service-ubuntu/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
